大狀結案：梁天琦保護市民是高牆下雞蛋

大狀結案：梁天琦保護市民
是高牆下雞蛋

梁天琦一方結案陳詞，指當日心中一直堅持「保護市民」的念頭。資料圖片

【旺角騷亂案】

【本報訊】2016年大年初二旺角騷亂，梁天琦及「美國隊長」容偉業等被控暴動罪受審。梁天琦一方昨結案陳詞，指梁當日僅戴面罩，連盾牌都沒有，面對警方全副武裝，就算沒有向前衝擊，站在原地都是「送死」；但他仍然堅持，心中只有一個念頭，「就係保護市民，保護其他人」，並引用日本作家村上春樹名句「喺雞蛋同高牆之間，永遠企喺雞蛋嗰邊」，而當日站於警察前面的梁，便是那隻雞蛋。

無法估計黃台仰心中盤算

梁天琦代表大律師馬維騉表示，梁當日只有簡單裝備，反問陪審團：「試問一個咁嘅人，同控方話佢想蓄意使用武力嘅人，可以磨合得到咩？」並要求陪審員想想：「佢咁撞埋去，會撞得爛個盾？會令警方受傷？會破壞到警方財物？」

馬續指梁如要蓄意使用武力衝擊警方，「裝備應該升級，要有得打先得」，但梁當刻的言行，正如他自辯所言，顯示他無意主動衝擊警方，但他自己亦無法解釋最終何以向前衝，「只可以話係鹵莽」。

馬重申梁完全沒想過主動使用武力衝擊警方，「佢唔希望有重大事情發生」，並強調黃台仰當時心中有何盤算，梁無法估計。馬重提審訊時他盤問警司莫慶榮，有否想過強行驅散市民返回行人路，會造成危險及混亂，莫坦言沒想過。馬希望陪審團明白單以梁身處現場，並不等於參與暴動，亦不能單以梁腦中一個念頭，認為警方不應執法，便裁定他參與暴動。梁方昨陳詞完畢，聆訊今續。

被告梁天琦、李諾文、林傲軒及容偉業被指於2016年2月8至9日期間，於旺角砵蘭街參與暴動。容另再面對六項參與暴動、非法集結、煽動他人參與非法集結及襲警罪。

案件編號：HCCC408、HCCC408A/16
■記者蘇曉欣

上一則
上一則
無業男殺街坊囚終身

下一則
下一則
貨車司機遺孀：死火1小時無人理 西隧違「6分鐘拖走」承諾

唐林零單嘢唔記得咗？香港司法機關，可笑，「你班共狗，舔共舔得你咁開心」